\documentclass{umk-matematika}

\begin{document}

\maketitlepage
    {Практическая работа №27}
    {Цилиндр. Площадь поверхности и объём}
    {}

\section{Фундамент (1--4 балла)}

\textbf{Задача 1 (1 балл).} Радиус основания цилиндра $4$ см, высота $10$ см. Найдите площадь боковой поверхности.

\textbf{Задача 2 (2 балла).} Радиус основания цилиндра $5$ см, высота $8$ см. Найдите объём.

\textbf{Задача 3 (3 балла).} Площадь боковой поверхности цилиндра $60\pi$ см², высота $6$ см. Найдите радиус основания.

\textbf{Задача 4 (4 балла).} Объём цилиндра $100\pi$ см³, радиус основания $5$ см. Найдите высоту.

\section{Стены (5--7 баллов)}

\textbf{Задача 5 (5 баллов).} Осевое сечение цилиндра — квадрат со стороной $12$ см. Найдите площадь полной поверхности цилиндра.

\textbf{Задача 6 (6 баллов).} Диагональ осевого сечения цилиндра равна $10$ см, а диаметр основания $8$ см. Найдите объём цилиндра.

\textbf{Задача 7 (7 баллов).} Площадь полной поверхности цилиндра $132\pi$ см², радиус основания $6$ см. Найдите высоту.

\section{Кровля (8--10 баллов)}

\textbf{Задача 8 (8 баллов).} Труба имеет форму цилиндра длиной $6$ м и диаметром $0{,}5$ м. Сколько краски нужно для покраски боковой поверхности $20$ таких труб, если расход $0{,}3$ кг/м²?

\textbf{Задача 9 (9 баллов).} Бак для воды имеет форму цилиндра радиусом $2$ м и высотой $5$ м. Сколько литров воды в нём помещается? (1 м³ = 1000 л)

\textbf{Задача 10 (10 баллов).} Колодец — цилиндр диаметром $1$ м и глубиной $10$ м. Стенки колодца выкладывают кирпичом. Сколько кирпичей нужно, если один кирпич закрывает $0{,}1\pi$ м²?

\newpage
\section*{Ответы}

\begin{enumerate}
  \item $80\pi$ см²
  \item $200\pi$ см³
  \item $5$ см
  \item $4$ см
  \item $216\pi$ см²
  \item $96\pi$ см³
  \item $5$ см
  \item $18\pi$ кг $\approx 56{,}5$ кг
  \item $20000\pi$ л $\approx 62800$ л
  \item $100$ шт.
\end{enumerate}

\end{document}